// creating an array and passing the number, questions, options, and answers

let questions = [{
        numb: 1,
        question: "भारत में सबसे ज्यादा सरसों में तेल की मात्रा देने वाले बीज का क्या नाम है ?",
        answer: "45S46 & 45S47",
        options: [
            "T59",
            "सेवा",
            "45S46 & 45S47",
            "पूसा बोल्ड"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "घर का बीज/ओपीवी/ F2 लगाने की वजाय; पायोनियर 45S46 लगाने से कौन से अतिरिक फायदे है ?",
        answer: "उपरोक्त सभी",
        options: [
            "अधिक तेल की मात्रा",
            "अधिक फलित भाग / अधिक उपज",
            "अधिक मुनाफ़ा",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "भारत में सर्वप्रथम संकर सरसों का बीज देने वाली संस्था का क्या नाम है ?",
        answer: "पायोनियर",
        options: [
            "राजस्थान बीज निगम",
            "पायोनियर",
            "नेशनल सीड कारपोरेसन",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "पायोनियर की संकर सरसों 45S46 में कितने प्रतिशत तेल देने की क्षमता है ?",
        answer: "42% से अधिक",
        options: [
            "35 से 38%",
            "39 से 40%",
            "40 से 42% ",
            "42% से अधिक"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "सरसों की अधिकतम ऊपज लेने के लिए कौन-सा तरीका उपुयक्त है ?",
        answer: "पायोनियर का पञ्च सूत्र",
        options: [
            "पायोनियर का पञ्च सूत्र",
            "देसी तरीका",
            "उपुयक्त दोनों",
            "कोई नही"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "किसान भाइयो हेलमेट का प्रयोग क्यों करना चाहिए ?",
        answer: "उपरोक्त सभी",
        options: [
            "जान की सुरक्षा",
            "पुलिस से बचाव",
            "स्टाइल क लिए",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "पायोनीयर बीज कंपनी के कितने सिद्धांत है ?",
        answer: "4",
        options: [
            "2",
            "4",
            "9",
            "1"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "पायोनीयर कंपनी ने किसानो की कृषि जानकारी देने के लिए एक मोबाइल एप्प दी हे उसका क्या नाम है ?",
        answer: "फार्मर कनेक्ट एप्प",
        options: [
            "फार्मर कनेक्ट एप्प",
            "पायोनियर प्रवक्ता एप्प",
            "किसान सलाहकार एप्प",
            "पायोनियर परामर्श एप्प"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "सरसों के बीजो में सबसे जल्दी पकने वाला हाइब्रिड कौन-सा है ?",
        answer: "पायोनीयर 45S47",
        options: [
            "A Gokul Seed",
            "Nath Sona",
            "पायोनीयर 45S47",
            "Poosa Sarson"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "सरसों की फसल में लगने वाले छाछिया(फफूंदी) रोग को केसे नियंत्रण कर सकते है ?",
        answer: "हेक्जगोनल सरायन के छिड़काव कर के",
        options: [
            "हेक्जगोनल सरायन के छिड़काव कर के",
            "गाउचो से उपचारीत कर के",
            "क्लोरोपरीफोस के छिड़काव से",
            "लाल दवाई से"
        ]
    }

];